警闖屋苑 逼住客跪地搜身

警闖屋苑 逼住客跪地搜身

約晚上10時，防暴警進入兆軒苑逸生閣大堂，要求十多名住客跪地接受搜查。讀者提供圖片

【屯門衝突】

【本報訊】屯門受疑似催淚氣體侵襲事件越鬧越大，繼周一晚市民包圍警方大興行動基地觸發衝突後，昨日網上號召將包圍行動升級，要求警方交代。惟區內惡勢力橫行，藍絲「大波Man」石房有率領一批戴口罩的撐警人士到場叫囂挑釁市民，防暴警向示威市民舉旗示警，更以武力驅散，但未有對付大波Man等人。其間又在多處施放胡椒彈球，欲進入一間日式食店拉人，女負責人與胞弟阻止竟被強行拉跌制服地上。警方濫捕行為惹街坊不滿，至今日凌晨衝突仍未平息。

記者：姜偉康 馬耀文

昨日有網民號召市民再升級行動，到大興行動基地外聚集。晚上近9時，建生選區候選人羅佩麗在基地對面的良德街擺街站，收集市民聯署要求警方交代不明氣體事件，一眾街坊到場支持，同區候選人還有陳文華。

相關新聞：海洋公園取消哈囉喂全園祭

日式食店女負責人與胞弟因拒絕讓警員入店拉人，最後被制服帶走。

「大波Man」（箭嘴示）率領藍絲踩場叫口號，防暴警友善驅趕。

「大波Man」率大媽踩場

現場最初平靜，但突然傳出黑社會會來踩場，氣氛轉趨緊張；未幾大波Man帶領數十名戴口罩的大媽及大叔到來，在大興行動基地外大叫「支持警察，嚴正執法」等口號挑釁市民，又辱罵記者「黑記」等，一度與記者發生口角。

大批防暴警察由基地步出，更擋在大波Man等撐警人士前面，警員只向對面馬路的市民舉藍旗警告，指在場人士正非法集會。防暴警作警告後一度退回基地內，之後再走出基地才舉藍旗要求大波man等人離去，大波Man等人在場僅逗留約10鐘後離去。

隨後有人拆毀鐵欄等堵路，至晚上約9時40分，大批防暴警及速龍小隊突然湧至，前後包抄於輕鐵建生站附近搜捕，將多名街坊按地制服，現場傳出胡椒彈的氣味。速龍更跑至建生邨商場及兆軒苑逸生閣，其間要求十多名住客跪地接受搜查，現場指至少10人被捕，部份人穿街坊裝。防暴警又進入逸生閣的電梯大堂向市民截查及搜袋，現場所見被截查人士主要是年輕人，其間住戶進入逸生閣需按警員指示在大廈外排隊，有住戶不滿警方直指要上樓關窗以防警察施放催淚煙毒氣。

於建生站外，亦有大批防暴警及速龍與在場街坊對罵。至晚上10時許，大批蒙面速龍衝入良德街公園拘捕多名男子，其間警員在被捕人士沒有反抗下，仍粗暴推跌對方，又不斷失控呼喝記者，再用強光電筒照射記者鏡頭阻礙拍攝。

食店負責人拒警入內被捕

此外，盈豐園有一男一女在一間食肆外跳舞，引來防暴警不滿，該對男女其後走入日式食店「東屋台」暫避，該店女負責人與胞弟拒絕讓警員入內拉人，與警方理論，未料蒙面警即時情緒失控，指兩人阻差辦工，之後粗暴將他們拉跌按地制服，繼而帶走，並闖入店內截查跳舞男女，其後亦拘捕帶署。其間店內食客不准離開，部份人被截查。蒙面警的失控濫權濫暴行為，惹來街坊不滿，警員反指街坊非法集結，舉起藍旗警告。

事後食店老闆王先生匆匆趕到現場，稱見到直播片段於是立即落舖了解，但太太及舅仔已被帶走，無奈說：「唔知發生乜嘢事，我都要睇吓點聯絡返佢哋。」另一隊速龍小隊一度朝海麗花園購物商場平台，發射多發胡椒彈球。其後防暴警陸續返回大興行動基地，惟直至深夜聚集的市民仍未散去。

相關新聞：大狀：警製造白色恐怖

上一則
上一則
大狀：警製造白色恐怖

下一則
下一則
寶怡明開會追究警擅取密碼

海洋公園取消哈囉喂全園祭
大狀：警製造白色恐怖
寶怡明開會追究警擅取密碼
林超英：「毒氣」或是深圳臭氧
副消防處長叫示威者「曱甴」
水警辱記者後 電話簿即隱名
兩警拘少年 無警誡即查問
雷射筆偏差1度 落點移逾半米
美議員：中共越權DQ之鋒
體制內難抗爭 外媒料示威加劇
梁君彥拒立會討論DQ
臨危受命海怡西披甲林浩波：民主之戰由呢度開始
「不要忘記我們每一個」港人同行 走出8.31夢魘
理大百V煞 快閃抗校長
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到
學生轟知專高層失信 警進駐擎槍
港大生促張翔譴責警暴 明或升級
聘英御狀做軍師泛民眾籌385萬抗蒙面法
記協控警阻採訪 官擬原則性裁斷
facebook證實警施壓促刪帖
蘋論：撤換林鄭絕非空穴來風
不續．也罷 中醫前線救仔 李家麟
抗爭者拒求醫 公開身份冀獲信任
馬道立︰法治基礎在於人權和自由
石禮謙：五大訴求冇話要屋
政圈議論：代大孖沙宣示不滿
警方封殺 11.2維園集會或變陣
警涉威嚇被告「警犬未食早餐 再嘈搵狗咬你」
聖保羅校董會打壓學生抗爭
練跑活動獲發不反對通知書
建制續拉布 阻區選前彈劾特首
警察嚇鬼萬聖節戴面具叫口號即查

唔想再有人跪

和理非保護勇武最強手段：無限期三罷

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

比槍指住跪同主動跪係好撚大分別，okay?

盈豐園有一男一女在一間食肆外跳舞，引來防暴警不滿

真係因為跳舞?

我以為琴晚個記者聽錯.....

和理非唔敢上前 咁幾時肯罷工 要幾多勇武手足為你地死先肯罷 俾你講幾多句粗口都唔會屌死班黑警 肯醒未

當我地香港本土人係賊？卜街丫

真係Cls

依單根本係 屯門721 嚟